Title: Cyrtomium caryotideum (Wall. ex Hook. & Grev.) C. Presl
Description: Nulla ut erat id mauris vulputate elementum. Nullam varius. Nulla facilisi.
Image: https://source.unsplash.com/random/?code
Date: 23/5/2021
Keywords: cms
Category: Bitwolf
Author: Tanoodle
Tags: work
Published: true
Background: #c2fa53
Color: #fb7af4
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duo Reges: constructio interrete. Nulla erit controversia. Verum hoc idem saepe faciamus. Qui enim voluptatem ipsam contemnunt, iis licet dicere se acupenserem maenae non anteponere. Quid me istud rogas? Non enim, si malum est dolor, carere eo malo satis est ad bene vivendum. Sed erat aequius Triarium aliquid de dissensione nostra iudicare. An eum discere ea mavis, quae cum plane perdidiceriti nihil sciat? Sed ad illum redeo. Negat esse eam, inquit, propter se expetendam. 

Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere. Iam id ipsum absurdum, maximum malum neglegi. Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. Res enim concurrent contrariae. Hoc tu nunc in illo probas. Putabam equidem satis, inquit, me dixisse. Serpere anguiculos, nare anaticulas, evolare merulas, cornibus uti videmus boves, nepas aculeis. Restatis igitur vos; Audeo dicere, inquit. 

Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. 


Corporis autem voluptas si etiam praeterita delectat, non
intellego, cur Aristoteles Sardanapalli epigramma tantopere
derideat, in quo ille rex Syriae glorietur se omnis secum
libidinum voluptates abstulisse.

Sit voluptas non minor in nasturcio illo, quo vesci Persas
esse solitos scribit Xenophon, quam in Syracusanis mensis,
quae a Platone graviter vituperantur;




	Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius?
	Inquit, dasne adolescenti veniam?
	Sint ista Graecorum;
	Et summatim quidem haec erant de corpore animoque dicenda, quibus quasi informatum est quid hominis natura postulet.



Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. Sed est forma eius disciplinae, sicut fere ceterarum, triplex: una pars est naturae, disserendi altera, vivendi tertia. Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. Pugnant Stoici cum Peripateticis. 

Tu autem inter haec tantam multitudinem hominum interiectam non vides nec laetantium nec dolentium? Si quae forte-possumus. Age sane, inquam. Nonne igitur tibi videntur, inquit, mala? Atque haec ita iustitiae propria sunt, ut sint virtutum reliquarum communia. Age sane, inquam. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; 

Intrandum est igitur in rerum naturam et penitus quid ea postulet pervidendum; Sapiens autem semper beatus est et est aliquando in dolore; Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Sunt enim quasi prima elementa naturae, quibus ubertas orationis adhiberi vix potest, nec equidem eam cogito consectari. Quando enim Socrates, qui parens philosophiae iure dici potest, quicquam tale fecit? Sed nonne merninisti licere mihi ista probare, quae sunt a te dicta? Morbo gravissimo affectus, exul, orbus, egens, torqueatur eculeo: quem hunc appellas, Zeno? Idemne potest esse dies saepius, qui semel fuit? Nam et complectitur verbis, quod vult, et dicit plane, quod intellegam; 


	Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae.
	Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest.
	Progredientibus autem aetatibus sensim tardeve potius quasi nosmet ipsos cognoscimus.
	Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae.



Quorum sine causa fieri nihil putandum est. Quamquam te quidem video minime esse deterritum. Respondeat totidem verbis. An hoc usque quaque, aliter in vita? Recte, inquit, intellegis. 

Immo videri fortasse. Sed fortuna fortis; Ita relinquet duas, de quibus etiam atque etiam consideret. Compensabatur, inquit, cum summis doloribus laetitia. Quam multa vitiosa! summum enim bonum et malum vagiens puer utra voluptate diiudicabit, stante an movente? Dempta enim aeternitate nihilo beatior Iuppiter quam Epicurus; Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus; Sed tu istuc dixti bene Latine, parum plane. Non semper, inquam; 

Hunc vos beatum; Eadem nunc mea adversum te oratio est. Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora. Venit ad extremum; Fortasse id optimum, sed ubi illud: Plus semper voluptatis? Alia quaedam dicent, credo, magna antiquorum esse peccata, quae ille veri investigandi cupidus nullo modo ferre potuerit. 


	Praeclare hoc quidem.
	Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur.
	Omnia peccata paria dicitis.
	Tum ille: Tu autem cum ipse tantum librorum habeas, quos hic tandem requiris?
	Primum divisit ineleganter;
	Nec tamen ille erat sapiens quis enim hoc aut quando aut ubi aut unde?
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio?




	Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia;
	Respondeat totidem verbis.
	Quid censes in Latino fore?
	Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim?




	Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate.
	Animi enim quoque dolores percipiet omnibus partibus maiores quam corporis.
	Habent enim et bene longam et satis litigiosam disputationem.
	Atqui haec patefactio quasi rerum opertarum, cum quid quidque sit aperitur, definitio est.
	Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur.
	At iam decimum annum in spelunca iacet.



Recte, inquit, intellegis. Quae cum essent dicta, discessimus. Quia voluptatem hanc esse sentiunt omnes, quam sensus accipiens movetur et iucunditate quadam perfunditur. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Graece donan, Latine voluptatem vocant. Quod cum dixissent, ille contra. 


	Quare attende, quaeso.
	Potius ergo illa dicantur: turpe esse, viri non esse debilitari dolore, frangi, succumbere.
	Quid enim?
	Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur.




Nam hunc ipsum sive finem sive extremum sive ultimum
definiebas id esse, quo omnia, quae recte fierent,
referrentur neque id ipsum usquam referretur.

Est autem etiam actio quaedam corporis, quae motus et status
naturae congruentis tenet;




	Dicam, inquam, et quidem discendi causa magis, quam quo te aut Epicurum reprehensum velim.




	Nec tamen ille erat sapiens quis enim hoc aut quando aut ubi aut unde?




